**ArtRage**由[Ambient Design
Ltd開發的收費點陣](../Page/Ambient_Design_Ltd.md "wikilink")[影像處理軟體](../Page/影像處理軟體.md "wikilink")，主要是容許用戶利用Tablet
PC的優勢，用電腦筆在畫面上虛擬作畫。軟件盡量提供現實繪畫中的各種環境及工具，使用戶能夠隨心所欲的作畫。**ArtRage**曾經是一套免費軟件，後來改為收費軟件，售價為USD$19.9。但仍保留功能較少的Demo示範版本免費下載。

## 版本

**ArtRage**分為多個版本，Studio
Pro、Studio、iPad版本、iPhone版本、以及舊版2.X系列。直至現時全部產品均需購買，舊版2.X系列仍可以購買。iPad、iPhone版本於Apple
App Store 有售。官方網上可免費下載ArtRage 2.6的Demo 版本試用。而ArtRage 3則有30天試用期。

| 產品系列               | 版本    | 售價        |
| ------------------ | ----- | --------- |
| ArtRage Studio Pro | 3.5.1 | US $59.90 |
| ArtRage Studio     | 3.5.1 | US $29.90 |
| ArtRage for iPad   | 1.4.1 | US $4.99  |
| ArtRage for iPhone | 1.0.1 | US $1.99  |
| ArtRage 2.6        | 2.6   | US $19.90 |

## 功能

本軟體所提供的畫筆包括有：

1.  油畫筆
2.  水彩筆（felt pen）
3.  粉彩
4.  蠟筆
5.  油畫刀
6.  鉛筆
7.  擦膠

另外，亦有提供四種不同質感的畫布。

[ArtRage_Painting_of_Temple_Showing_Different_Pen_Types.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ArtRage_Painting_of_Temple_Showing_Different_Pen_Types.jpg "fig:ArtRage_Painting_of_Temple_Showing_Different_Pen_Types.jpg")

ArtRage的畫面右下角是調色盤，提供多種的選色方式。左下角是工具選取，不同的工具還可以選擇畫筆的闊度、壓力、角度等不同的變化。

由於 ArtRage
只佔2.5MB硬碟空間，並不如其他商業軟體般佔用大量資源。即使在一部只有128[MB的Pentium](../Page/Megabyte.md "wikilink")
II電腦上，運行速度也不會太慢。所以，現時[香港有學校開始把](../Page/香港.md "wikilink") ArtRage
用於教學上，讓學生在狹少及資源不足的環境下，仍然可以享受繪畫的樂趣，免除購買油畫顏料及畫布的開銷，以及保持課室環境清潔而帶來的煩惱。

ArtRage尚有一項功能，讓用戶載入一幅相片，然後利用ArtRage作描邊的動作，藉以讓用戶創作更具真實感的畫作。

利用ArtRage創作的作品，除了可以用軟件本身的格式儲存外，還可以輸出成為[BMP](../Page/BMP.md "wikilink")、[JPEG或](../Page/JPEG.md "wikilink")[PNG格式](../Page/PNG.md "wikilink")。

現時ArtRage連同[微軟公司的](../Page/微軟.md "wikilink")[Windows
XP](../Page/Windows_XP.md "wikilink") Tablet PC版本的體驗包附送，但名稱被改為“Ink
Art”。此外，多家[數碼繪圖板的生產商](../Page/數碼繪圖板.md "wikilink")，如[Wacom等](../Page/Wacom.md "wikilink")，都有把本產品連同他們的商品一起發售。

## 外部連結

  - [ArtRage官方網頁](http://www.artrage.com)
  - [用ArtRage創作的藝術作品](http://www.greenjem.com/art.htm)

[Category:位图编辑软件](../Category/位图编辑软件.md "wikilink")